投資動向：A股入摩倒數揸貨博中長線

「A股入摩」倒數，投資者宜重點關注受惠個股或A股相關股票交易基金（ETF）。
今年六月，A股正式獲美國MSCI明晟納入新興市場指數內，即所謂「A股入摩」﹗此前美國向中國發動貿易戰，有指其中一個目的，正是要爭取內地進一步對美國開放金融業。資金流入有利A股擴容，投資者宜重點關注受惠個股或A股相關股票交易基金（ETF），以捕捉中長線投資機遇。

MSCI乃全球最大的股票指數供應商，亦是全球投資組合經理最多採用的基準指數，以此作為基準的資產估計有逾十萬億美元，每次指數系列的成分股變動，往往能牽動大批資金跟隨變動。預計入摩後，A股在國際金融市場的影響力得到提升，並會為全球資金配置及投資格局帶來變化。

短期逾百億美元入場

資料顯示，A股預計將分別於六月一日及九月三日起分兩階段獲納入MSCI新興市場指數，並將分別以初始納入因子2.5%及5%的比例完成。以現時約有1.6萬億美元資金以MSCI新興市場指數作為投資基礎推算，A股入摩後，以初期被納入權重0.73%計，短期可吸引逾百億美元海外資金進場。長期當A股被完全納入，估計A股約佔MSCI新興市場指數權重逾一成，屆時能吸引的國際資金料以千億美元計。

隨着A股入摩，A股市場有望由過往以本地散戶主導，過渡成由機構投資者與散戶、以及外資與本地資金比重較平均的多元市場，與國際金融市場表現的互動性亦會相應提高。

韓台過往表現惹憧憬

回看其他新興市場股市首次獲納入MSCI新興市場指數後的表現，資料顯示，九二年南韓股市入摩，當地股市由九二年一月至九四年十一月上升逾七成。再看九六年台灣股市入摩，台灣加權指數在九六年二月至九七年七月升了一倍有多。這些例子，都叫投資者對A股入摩後股市表現存有憧憬。事實上，A股自一五年急挫以來，股市已在低位盤整逾兩年，當局整頓券商兩融業務，嚴打違規，並積極重整金融監管架構，加強部門間的協調及提升監管效率，而國企改革及公司治理方面亦見改善，有利估值提升。過去一年，港股及美股累積不少升幅，可A股仍大致維持上落市，只要經濟維持穩定，入摩前後的股指表現還是值得期待。

上月中旬，MSCI宣布推出十二個新的中國指數，涵蓋大、中型股及人民幣計價指數等。與A股有關的MSCI綜合型指數中，主要有MSCI中國A股指數、MSCI中國A股國際指數，以及去年底發布的MSCI中國A股國際通指數。其中，MSCI中國A股國際通指數是唯一一個追蹤A股被納入MSCI進度的指數，預計該指數將成為市場重要指標之一，由於其覆蓋的股份種類較現時主流的A50指數權重股數目為多，成分股覆蓋金融、工業、消費及資訊科技等重點行業，故除了權重的金融股外，還會帶動其他優質一、二線權重股的流動性，值得關注。

由滬深300ETF入手

追蹤A股市場指數的ETF，現時主流分為追蹤滬深300及A50指數兩大類。滬深300成分股分布的行業較平均，受單一股票升跌影響亦相對較小；反觀A50指數僅50隻成分股，比重較側重金融股，故相對前者波幅可能較大。

截至上月底，滬深300的市淨率約1.6倍，現時動態市盈率約13倍，兩者均處於相對低的水平。若不想揀股，從ETF入手，直接追蹤獲納MSCI新興指數A股的MSCI中國A股國際通指數相關產品，會是首選之列。只是，相關的ETF產品暫時仍不多，而初期獲納MSCI新興市場指數的兩百多隻股份，估計與滬深300指數的成分股亦算是高度重合，故從滬深300指數相關的ETF入手，亦為可行之選。

券商股龍頭率先受惠

若擬選個股，相信焦點不離首兩百隻A股股指權重個股內，主要是屬優質成長股及重點產業，且股份具流通性。若以板塊而論，離不開大市值的金融、房地產、消費及科技四大龍頭行業。

當然，A股在新錢流入而交投趨活躍的話，一眾內地券商為首選板塊，除中信証券（06030）及海通證券（06837）兩大中資券商股外，已引入騰訊控股（00700）為股東的中金公司（03908）亦可關注。此外，在A股有一定投資比重的內險股同為受益股，如新華保險（01336）、中國太保（02601）。

當然，A股入摩後的表現，仍須視乎內地經濟表現、企業盈利與管治、國際形勢、環球氣氛等。

錢修